---
title: Verbinden von AWS CloudTrail mit Azure Sentinel | Microsoft-Dokumentation
description: Verwenden Sie den AWS-Connector, um den Zugriff von Azure Sentinel auf AWS-Ressourcenprotokolle zu delegieren und eine Vertrauensstellung zwischen AWS CloudTrail und Azure Sentinel herzustellen.
services: sentinel
documentationcenter: na
author: yelevin
manager: rkarlin
editor: ''
ms.service: azure-sentinel
ms.subservice: azure-sentinel
ms.devlang: na
ms.topic: how-to
ms.tgt_pltfrm: na
ms.workload: na
ms.date: 05/27/2020
ms.author: yelevin
ms.openlocfilehash: 9346cc79943676f4dc3fe99f111002b8e7bee9d6
ms.sourcegitcommit: e832f58baf0b3a69c2e2781bd8e32d4f1ae932c6
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/27/2021
ms.locfileid: "110586525"
---
# <a name="connect-azure-sentinel-to-aws-cloudtrail"></a>Herstellen einer Verbindung zwischen Azure Sentinel und AWS CloudTrail

Verwenden Sie den AWS-Connector, um Ihre AWS CloudTrail-Verwaltungsereignisse in Azure Sentinel zu streamen. Dieser Verbindungsprozess delegiert den Zugriff für Azure Sentinel auf Ihre AWS-Ressourcenprotokolle und schafft so eine Vertrauensbeziehung zwischen AWS CloudTrail und Azure Sentinel. Dies erfolgt in AWS durch Erstellen einer Rolle, die Azure Sentinel die Berechtigung erteilt, auf Ihre AWS-Protokolle zuzugreifen.

> [!NOTE]
> AWS CloudTrail weist [integrierte Beschränkungen](https://docs.aws.amazon.com/awscloudtrail/latest/userguide/WhatIsCloudTrail-Limits.html) in seiner LookupEvents-API auf. Es sind nicht mehr als zwei Transaktionen pro Sekunde (TPS) pro Konto zulässig, und jede Abfrage kann maximal 50 Datensätze zurückgeben. Wenn also ein einziger Mandant ständig mehr als 100 Datensätze pro Sekunde in einer Region generiert, kommen es zu Backlogs und Verzögerungen bei der Datenerfassung.
> Derzeit können Sie AWS Commercial CloudTrail nur mit Azure Sentinel verbinden, nicht mit AWS GovCloud CloudTrail.

## <a name="prerequisites"></a>Voraussetzungen

Sie benötigen Schreibzugriff auf den Azure Sentinel-Arbeitsbereich.

> [!NOTE]
> Azure Sentinel sammelt CloudTrail-Verwaltungsereignisse aus allen Regionen. Es wird davon abgeraten, Ereignisse aus einer Region in eine andere zu streamen.

## <a name="connect-aws"></a>Herstellen einer Verbindung mit AWS 


1. Wählen Sie in Azure Sentinel **Datenconnectors** und dann in der Tabelle die Zeile **Amazon Web Services** aus. Klicken Sie anschließend rechts im Bereich „AWS“ auf **Open connector page** (Connectorseite öffnen).

1. Befolgen Sie die Anleitungen unter **Konfiguration**, und führen Sie die folgenden Schritte aus.
 
1.  Wählen Sie in Ihrer Amazon Web Services-Konsole unter **Sicherheit, Identität und Compliance** den Eintrag **IAM** aus.

    ![AWS1](./media/connect-aws/aws-1.png)

1.  Wählen Sie **Rollen** und dann **Rolle erstellen** aus.

    ![AWS2](./media/connect-aws/aws-2.png)

1.  Wählen Sie **Anderes AWS-Konto** aus. Geben Sie im Feld **Konto-ID** die **Microsoft-Konto-ID** (**123412341234**) ein, die Sie auf der AWS Connector-Seite im Azure Sentinel-Portal finden.

    ![AWS3](./media/connect-aws/aws-3.png)

1.  Vergewissern Sie sich, dass **Externe ID erforderlich** ausgewählt ist, und geben Sie dann die externe ID (Arbeitsbereich-ID) ein, die Sie auf der AWS Connector-Seite im Azure Sentinel-Portal finden.

    ![AWS4](./media/connect-aws/aws-4.png)

1.  Wählen Sie unter **Berechtigungsrichtlinie anfügen** **AWSCloudTrailReadOnlyAccess** aus.

    ![AWS5](./media/connect-aws/aws-5.png)

1.  Geben Sie ein Tag (optional) ein.

    ![AWS6](./media/connect-aws/aws-6.png)

1.  Geben Sie anschließend einen Wert in **Rollenname** ein, und wählen Sie die Schaltfläche **Rolle erstellen** aus.

    ![AWS7](./media/connect-aws/aws-7.png)

1.  Wählen Sie in der Liste der Rollen die Rolle aus, die Sie erstellt haben.

    ![AWS8](./media/connect-aws/aws-8.png)

1.  Kopieren Sie den Wert **Rollen-ARN**. Fügen Sie ihn im Azure Sentinel-Portal im Bildschirm „Amazon Web Services Connector“ in das Feld **Role to add** (Hinzuzufügende Rolle) ein, und klicken Sie auf **Hinzufügen**.

    ![AWS9](./media/connect-aws/aws-9.png)

1. Um das relevante Schema in Log Analytics für die AWS-Ereignisse zu verwenden, suchen Sie nach **AWSCloudTrail**.

    > [!IMPORTANT]
    > Mit Stand vom 1. Dezember 2020 wurde das Feld **AwsRequestId** durch das Feld **AwsRequestId_** ersetzt (beachten Sie den hinzugefügten Unterstrich). Die Daten im alten Feld **AwsRequestId** werden bis zum Ende des vom Kunden angegebenen Aufbewahrungszeitraums beibehalten.

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte
In diesem Dokument wurde beschrieben, wie Sie AWS CloudTrail mit Azure Sentinel verbinden. Weitere Informationen zu Azure Sentinel finden Sie in den folgenden Artikeln:
- Erfahren Sie, wie Sie [Einblick in Ihre Daten und potenzielle Bedrohungen erhalten](quickstart-get-visibility.md).
- Beginnen Sie mit der [Erkennung von Bedrohungen mithilfe von Azure Sentinel](tutorial-detect-threats-built-in.md).
- [Verwenden Sie Arbeitsmappen](tutorial-monitor-your-data.md), um Ihre Daten zu überwachen.
